<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eSUKA</title><link href="http://www.esuka.de/" rel="alternate"></link><link href="http://www.esuka.de/feeds/news.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.esuka.de/</id><updated>2016-05-02T00:00:00+02:00</updated><entry><title>eSUKA-Infoabend Sommersemester 2016</title><link href="http://www.esuka.de/esuka-infoabend-sommersemester-2016.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>eSports United Karlsruhe</name></author><id>tag:www.esuka.de,2016-05-12:esuka-infoabend-sommersemester-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Du bist an eSports interessiert?&lt;br /&gt;
Du willst dabei helfen eSports Events mitzuorganisieren?&lt;br /&gt;
Du willst mit Leuten in deiner Nähe in einem Team in der Uniliga gegen andere Unis deine Fähigkeiten unter Beweis stellen?&lt;br /&gt;
Du willst die lokale Gamer Community kennenlernen?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann kommt am 12. Mai 2016 um  19.15 in Raum -118 im Infobau (Gebäude 50.34) des KIT vorbei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier geht’s zur Facebook Veranstaltung: &lt;a href="https://www.facebook.com/events/529823977219473"&gt;https://www.facebook.com/events/529823977219473/&lt;/a&gt;
Eine Teilnahme ist nicht nur an Studenten des KIT begrenzt!&lt;br /&gt;
Themen des Infoabends sind:
-   Vorstellung esuka
-   Vorstellung der neuen Vorstände
-   Erarbeitung der Pläne für die erste esuka LAN  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem freuen wir uns als besonderen Gast Jan begrüßen zu können. Jan arbeitet für die ESL und möchte mit uns über eine Kooperation reden.&lt;br /&gt;
Worauf wartet ihr noch, packt eure Freunde ein und kommt vorbei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;mdash;  Ji&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Recap: 2015 World Championship</title><link href="http://www.esuka.de/recap-2015-world-championship.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>eSports United Karlsruhe</name></author><id>tag:www.esuka.de,2015-10-31:recap-2015-world-championship.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Die Worlds 2015 werden uns League Fans wohl noch lange in Erinnerung bleiben. Professioneller, ausgelassener, größer - die Worlds 2015 schafften es tatsächlich noch einmal,
das Vorjahresturnier in den Schatten zu stellen. In verschiedenen europäischen Großstädten zeigte sich der eSport ein weiteres Mal von seiner besten Seite. Egal ob in Paris, London, Brüssel oder Berlin konnte man gleichzeitig einen Wettkampf auf Weltklasse-Niveau bestaunen und eine Atmosphäre erleben, die in ihrer Kombination aus Enthusiasmus, Positivität und Friedlichkeit ihres
Gleichen sucht. Auch die Spannung nahm in diesem Jahr zu. Während im Vorjahr chinesiche und koreanische Teams die Szene noch klar dominiert hatten, kam 2015 das Gefühl auf, jeder könnte jeden schlagen (Ausnahme SKT, aber dazu gleich mehr).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das war nicht zuletzt dem außergewöhnlichen Leistungen der europäischen Teams geschuldet. Sowohl Fnatic als auch Origen schafften es, sich bis in die Semi-Finals durch zu kämpfen. Hier kam es zum Aufeinandertreffen mit den koreanischen Teams KOO Tigers und SKT. Die Koreaner ließen den Europäern in ihren jeweiligen Serien jedoch keine Chance und zogen verdient ins Finale ein.
Nachdem wir uns in der Vorrunde noch privat zum Worlds-Schauen verabredet hatten, strahlte die Hochschulgruppe die beiden Halbfinalserien im AKK aus. Gemeinsam und durch den 
Bierausschank der eifrigen Helfer konnten wir uns so wunderbar gegenseitig über das Ausscheiden der Europäer hinweg helfen. Am 31. Oktober war es dann soweit - der Finaltag war gekommen.
Genauso wie die Mercedes-Benz Arena in Berlin, fand sich auch der Hertz-Hörsaal bis auf den letzten Platz gefüllt. Nicht nur in Berlin, sondern auch in Karlsruhe herrschte Gänsehautstimmung.
Neben den vielen euhphorischen Fans leistete dabei vor allem die erstklassige Video- und Tontechnik, die uns der Akademische Filmkreis (AFK) dankenswerterweise zur Verfügung gestellt hatte, ihren Beitrag. Der Ausschank von Glühwein und der gesponsorte Red Bull Vorrat taten ihr Übriges. Der Favorit zum Weltmeistertitel stand vor Beginn der Serie fest: SKT. Das Team um die Weltstars Faker und Marin war ungeschlagen bis Endspiel vorgedrungen. Hier wollten Sie gegen die KOO Tigers den letzten Schritt machen. Der Underdog und Karlsruher Fanliebling leistete jedoch Widerstand. Während KOO im zweiten Spiel noch den sicher geglaubten Sieg vergaben, konnten sie schließlich das Dritte für sich entscheiden. Schlüssel zum Sieg war dabei die überirdische Leistung von Hojin, der mit seinem unglaublichen Lee Sin Bengi zermürben und schließlich seine Lanes zum Sieg snowballen konnte. SKT war also zum ersten Mal geschlagen und der Hörsaal kochte. In Spiel vier schlug dann die Stunde von Faker.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit drei Solo-Kills zerstörte sein Last-Pick Ryze KOO im Alleingang. Danach konnte man dem Late-Game Monster nichts mehr entgegensetzen - SKT spielten ihren Vorteil souverän aus und waren Weltmeister.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noch euphorisiert von den vergangenen Spielen endeten die Worlds für die Hochschulgruppe mit dem gemeinsamen Aufräumen und der Vernichtung von Glühwein-Restbeständen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;mdash;  Lorenz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Recap: The International 5 Pubstomp</title><link href="http://www.esuka.de/recap-the-international-5-pubstomp.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-13T00:00:00+02:00</updated><author><name>eSports United Karlsruhe</name></author><id>tag:www.esuka.de,2015-10-13:recap-the-international-5-pubstomp.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seid gegrüßt Gamerinnen und Gamer, das neue Semester steht kurz bevor und wir möchten euch zum Entspannen einen Rückblick auf das erste größere Event geben, das von uns - der Hochschulgruppe &lt;strong&gt;eSports United Karlsruhe&lt;/strong&gt; - für euch veranstaltet wurde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am 08. August 2015 eröffneten wir um 19 Uhr offiziell das Public Viewing zum letzten Spieltag und somit dem Finale des “The International 5”-Turniers des Onlinegames Dota 2.
Das Wetter hat super mitgespielt und so kamen schon sehr früh am Abend begeisterte Fans zum Event und nahmen auf der großflächigen Tribüne am &lt;a href="http://www.akk.org"&gt;AKK&lt;/a&gt; Platz. 
Auch der Würstchengrill und die Pommesfriteusen liefen bereits auf Hochtouren, um den hungrigen Fans saftige und leckere Snacks zu bieten. Wir freuen uns sehr, dass der Essensstand so gut bei euch ankam. Neben Snacks gab es aber auch reichlich zu trinken. So hatten die Gäste die Wahl zwischen üblichen Getränken wie Säfte, Wasser oder verschiedenen Biersorten zu angenehmen Studentenpreisen und eigens von uns gemixten Cocktails ganz im Dota2-Flair. Wer hierbei keine Lust auf “Clarity” hatte, konnte beispielsweise auch einen “Crystal Maiden” oder andere Sorten genießen.
Schnell füllte sich im Laufe des Abends die Tribüne und gespannt schauten die Gäste auf unsere große Leinwand im Freien. Zu Stoßzeiten haben wir dabei etwa 350+ Zuschauer gezählt - der Hammer!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eines der Highlights beim Public Viewing war das von uns organisierte Gewinnspiel. Die Zuschauer konnten hierbei die Zeiten schätzen, wann das erste “First Blood” in den jeweiligen Spielrunden fällt und dabei tolle Preise absahnen. An dieser Stelle nochmal ein herzliches Dankeschön an Razer und Pizza.de, die uns die Preise gesponsert haben. Der Hauptpreis war hierbei eine Razer Computermaus. Auch ein Dankeschön an Red Bull - für die Gäste gab es nämlich gratis Red Bull Dosen, so lange der Vorrat reichte. ;-)
Ein bisschen Energy war auch nötig, denn bis das letzte Spiel ausgetragen und das Team Evil Geniuses aus den USA als das beste Dota2-Team 2015 gekürt wurde, haben wir die 5 Uhr Marke geknackt (wir waren überrascht, wie viele Gäste um die Uhrzeit noch da waren!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rückblickend sehen wir das Pubstomp als Riesenerfolg und wir bedanken uns bei allen, die mitgeholfen haben und anwesend waren (insbesondere hierbei ein großes Dankeschön ans Team vom AKK!). Der Pubstomp des “The International 5” war unsere erste größere Veranstaltung der Hochschulgruppe und wir hoffen noch weitere coole Events für euch raushauen zu können. Dabei freuen wir uns natürlich über jede Unterstützung, die wir erhalten können, denn ganz von alleine lässt sich so eine große Veranstaltung leider nicht organisieren ;-) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In dem Sinne wünschen wir euch allen einen guten Start ins neue Semester und GL HF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eure HSG eSports United Karlsruhe&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Gründung</title><link href="http://www.esuka.de/grundung.html" rel="alternate"></link><updated>2015-06-25T20:00:00+02:00</updated><author><name>eSUKA</name></author><id>tag:www.esuka.de,2015-06-25:grundung.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute wurde die Hochschulgruppe &lt;strong&gt;eSports United Karlsruhe&lt;/strong&gt; (eSUKA) am Karlsruher Institut für Technologie erfolgreich gegründet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Zukunft wird die Hochschulgruppe sich mit der Ausübung, Förderung und Verbreitung des eSport am KIT, in Karlsruhe und ganz Deutschland auseinandersetzen.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>